唔打疫苗都叫聽天由命，打咗疫苗就自己攞嚟

有冇人人定勝天
照打？